要救香港 由粵語做起

可能你地覺得而家香港主流都係講廣東話，而家講呢樣野可能杞人憂天。但係我見到我姪女同埋睇到隔離post有感而發。

我姪女而家讀小學，佢地行普教中，雖然除咗中文科以外都係用返粵語教，但係佢對於粵語既認識反而比普通話小，遇到唔識讀既字會用普通話拼出黎，打字用漢語拼音。

又碌下其他post，見到一個有關廣州同深圳既粵語既post，粵語既使用者由主導變成冇人講。

真係好驚未來香港變成咁，但係知道如果而家政策一路落去，黎緊既細路只會更加唔識或者唔用粵語，變成深圳一樣。

有感而發，開錯台勿屌

fyi
澳門好多學校全科用中國教科書
請中國人教
今日澳門。明日香港

Oct 21近期活躍五毛
0三色貓
1JR
2群龍共舞
3法國佬巫斯義=香港鍵國
4真律師何君堯
5Romanov
6吾系甘開心牙
7優美開始
8dewi
9bb chu
10RedBaron
11蘇麗珊
12十卜ching

呢樣真係唔講唔知
未來香港小學九成都會咁跟

根本普教中就係為禍緊下一代

西紅柿
魚丸子
土豆😂

當無線&亞視兩台並存時，香港人最終選擇左慣性收看無線；無線普及好多。

當粵語&普通話並存時，香港人最終會選擇普通話；普通話普及好多。

而家見到越嚟越多人都係用蝗語拼音打字

係咪大陸閪嚟？

咁樣好大獲
當年dse個呀sir話由我地已經開始取消中文四裡嘅朗讀，即係專朗讀平時唔常見嘅深字果部分（四五行字已經有N個字唔識讀），果時仲心諗好彩

宜家諗返起原來伏線已經一早埋好
係咪應該重推朗讀？

前日去大尾督燒野食。坐係火車月台啲凳度等朋友到,坐低一陣,發現後面中學學生妹用普通話傾計,隔離小學雞又係普通話,等車廢中又係用普通話講電話,連路軌叫人唔好過黃線塊牌都係用殘體字寫。坐坐下不禁係度諗,我覺得自己真係好似返撚左大陸咁...

粵劇都畀連登仔話係垃圾啦，唉

共產黨慣用伎倆，名義上俾你自治，跟住係咁搬人入黎溝淡你啲人，控制你經濟（最賺錢行業），西藏新疆都係用呢招

而家好多新一化都係咁 唔知係雙非定真係本地人接受普教中

我試過問佢地做咩用漢語拼音，佢地答我識讀就識打，跟住再問咁點解唔打粵拼或者倉頡速成，佢答我唔識

的確
周星馳對粵語推廣係大過粵劇
連中國人睇唔起粵語睇完周星馳都想學
雖然佢而家乃共

好彩有fb ig wtsp呢啲software
我地可以我手寫我口
粵文得以暫時保留

依家啲蝗仔冇反中意識
加上政府好多資源去洗佢地腦
我嗰代就屋企已經唔鍾意中國
冇咩事都唔會特別講自己係中國人
大部分都係以香港為本體
但依家啲蝗仔係支那落嚟
本身就當自己係支那人
所以咪用咩語言都冇所謂，最好就普通話囉

咁唔代表粵劇係垃圾掛

希望有能人 能夠做齊一套粵語用嘅新字
可以書寫

睇點定義
文化係要有承傳先有生命力
粵劇嘅文化係欠缺時代感
文化藝術依啲嘢係時代嘅產物
貼近唔到時代就代表價值已經減退

好似台語噉
台語文化係因為欠缺時代感
所以係地位不斷減退
同粵語唔同
同樣粵劇就係欠缺時代感嘅例子

呢樣真 我朋友個妹讀緊小學 上電腦堂係學打拼音 速成果啲完全唔識 聽到都心up

上堂直頭教埋

屌

我認同欠缺時代感
但係未去到完全無曬價值，非消失不可掛

踢走汪明荃條柒碌
粵劇先有救

人地講緊下一代普教中
你地就spin撚咗去粵劇

再講 你粵劇就算而家搞得起 講緊蝗語個班最多咪好似香港人學日文韓文咁
娛樂個陣聽得明咪得 邊會同你日常生活用

又唔係spin.....

即係思考一下粵語保育連帶粵劇保育可以點樣做啫....

噉就要睇點樣重新搵個價值
好似你唔可以要求今日興返喇叭褲、護臂嬲
因為成個流行文化已經唔興
有價值唔代表會生存到
要生存就要搵新嘅價值

當然無可能興返
真係要視乎成個社會想唔想佢繼續留低

依家係大學major緊語言學，一直以黎嘅夢想係想捍衛廣東話
好驚我有能力去做任何嘢嘅時候已經太遲

唔去捍衛的話，違啲連笑都唔會笑得出

其實個個人都有能力既，盡可能令身邊嘅人重視呢個問題，已經好大幫助

如果文化藝術一定要貼近時代既話，點解歐洲歌劇同古典音樂又唔衰退？

提提大家,除左粵語之外，仲有其他詞語都要注意 ，我記得之前城大定浸大有張圖係講翻正確用字既表，比d 例子大家睇下

回歸 > 主權移交

內地 > 中國 (支那 )

歌劇古典音樂係藝術理型，有普遍藝術感

粵劇只係本土藝術，雖然都係古典為本

第一件事，切勿主動配合蝗䖵講匪語，如有需要溝通，可用國際語言，而且匪人個個都係尖子，豈有抗拒英文之理？

拒應普通話路人問路

而家好多細路講蝗語

班撚樣根本識聽
但係就唔同你講

兩者都係藝術, 點解只係歐洲歌劇受歡迎啲?

其實唔係語言嘅問題
因為本港宗教, 畀兒童睇嘅歌劇,
係有粵語演繹

而係歌唱技巧, 舞台演繹等方面
粵劇根本冇進步過,
只係固步自封,
冇了解過年輕人同上一兩代對音樂嘅觀感已經唔同

呢個世界嘅流行歌曲,
歌唱技巧, 源自/類似聲樂
大家聽起上嚟都有相似嘅地方

再者聲樂都科學化
利用理性角度改進發聲技巧
曲風亦由古典歌劇改成
點樣唱得令人聽得舒服

成就今日聽流行曲嘅人
相比粵劇, 容易接受歌劇

而粵劇呢?
只係將一堆字陰聲細氣咁拖長嚟唱
所謂嘅女聲, 子喉
把聲太尖, 似未轉聲嘅細路
對比歌劇
花腔女高音, 女高音, 次女
聲線聽起嚟舒服, 夠厚, 渾圓
同流行曲嘅高音域嘅女歌手聲線特質有共通點

而香港歌手同粵劇名伶呢?
用返女聲對比子喉嚟講
汪明荃??
佢兩樣都唔合格
邊個女歌手把聲嘅特質似子喉咁尖咁刺耳??
呢啲聲同唱腔一早做唔到女歌手啦!!!

咁好明顯說明咗
現代人嘅聽覺嘅主觀感改經變咗
甚至係西方音樂不斷改良
知道邊啲歌聲先最舒服聽得
粵劇咁唔受歡迎
反映咗粵劇嘅演繹方式過時, 難聽, 令人聽得不安

題材喺粵語長片係有隨當代而改變
唔會再係得古代故事
咁依家呢?
公演嘅仲只係得古代??
睇嚟睇去得返啲紙紥般嘅劇服同背景
所有嘅故事, 歌曲都只食老本迎合長者

但有冇諗過後生一代??
冇人會想睇一個似殯儀館送喪破地獄型式嘅歌劇囉
配合埋啲陰聲細氣, 無限拖長嘅歌聲
真係認真趕客

依家粵劇界一味用本土, 傳統呢啲食老本嘅旗號去宣傳
坦白講好煩...
唔係話你一方面放棄用舊方法演繹
但係根本冇去諗過點改進同革新,
去一方面吸引年輕一代

因為新一代所欣賞乜野係好主觀
唔改變, 求進嘅文化只會被淘汰

睇依家個勢, 粵劇都係收皮啦
只可以收錄喺粵語長片回味啦